\pdfminorversion=4
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{german}
\usepackage{listings, xcolor}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\lstset{
numbers=left, 
stepnumber=1,
frame=single,
language=Prolog,
otherkeywords={if,while,define},
xleftmargin=1cm,
xrightmargin=5cm,
basicstyle=\footnotesize
}
%Gummi|065|=)
\title{\textbf{LB Aufgabe 1 (Version 2)}}
\author{Jeffrey Remien}
\date{08.11.2016}
\begin{document}

\maketitle

\section{Aufgabe1}
\subsection{Textaufgabe aus Teil 2:}
Definition von nat:\\
\begin{lstlisting}
nat(0).
nat(s(N)):- nat(N).
\end{lstlisting}

Funktion Zur rekursiven Erzeugung von 'S-Zahlen' basierend auf dem Prinzip von nat:\\\\
$
  F(n) :=
  \begin{cases}
   0 & \text{0} \\
   n & \text{s(F(n -1))} 
  \end{cases}$
\subsection{Zu beweisen:}
$nat(x)$ muss gelten f\"ur alle $x,n: x = F(n)$ mit $n \in \mathbb{N}$\\\\
\textbf{Induktionsanfang:}\begin{align}F(0)=0;\ nat(0)\ gilt\ per\ Definition.\\
F(1)=s(F(0))=s(0);\ nat(s(x))\ gilt\ falls\ nat(x)\ gilt.\\
Da\ nat(0)\ gilt,\ gilt\ auch\ nat(s(0)).
\end{align}\\
\textbf{Induktionsvoraussetung:}\begin{align}nat(x)\ gelte\ f"ur\ ein\ x:x=F(n)\ mit\ n\in\mathbb{N}\ also:\ nat(F(n)).
\end{align}\\
\textbf{Induktionsschritt:}\begin{align}Zeigen,\ dass\ auch\ nat(y)\ y:y=F(n+1)\ also\ nat(F(n+1))\ gilt:\\
F(n+1)=s(F(n));\ Damit\ nat(s(F(n)))\ gilt\ muss\ nach\ Definition\ nat(F(n))\ gelten.\\
Dies\ ist\ durch\ die\ Annahme\ gegeben\ und\ durch\ Beispiele\ im\ Anfang\ best"atigt.
\end{align}
\end{document}
